Tel: (+32) 56 33 08 35

        * [E2 Duo de Solution Hydro Alcoolique 200ml 3 Huiles Essentielles](https://e2essentialelements.com/produit/e2-solution-hydro-alcoolique-3-huiles-essentielles-x2/)

Politique de Confidentialité
============================

[Accueil](https://e2essentialelements.com/) / Politique de Confidentialité

0\. Introduction
----------------

Nous sommes heureux que vous ayez visité notre site web et que vous vous intéressiez à notre entreprise et à nos produits. La protection de vos données et de vos informations est une question que nous prenons au sérieux et nous voulons donc que vous vous sentiez en sécurité lorsque vous visitez notre site web. La section ci-dessous fournit, conformément à la réglementation applicable en matière de protection des données, des informations sur les données personnelles que nous recueillons lorsque vous visitez notre site:

visitez notre site web: e2essentialelements.com  
passer une commande sur la boutique en ligne de E2 Essential Elements  
utiliser votre compte client sur E2 Essential Elements  
s’inscrire aux lettres d’information électroniques (newsletters) de E2 Essential Elements

(ci-après dénommés collectivement « site web »), à quelles fins nous utilisons ces données et comment nous les utilisons pour optimiser nos services à votre égard.

1\. Responsable du traitement, Délégué à la protection des données.
-------------------------------------------------------------------

(1) Le responsable selon l’art. 4 (7) du Règlement Général sur la Protection des Données de l’UE (RGPD) est

Laboratoires Paris Elysees  
10 Avenue du Château,  
7700 Mouscron, Belgium.  
Ph.: +32 56 33 08 35  
e-mail: privacy@e2essentialelements.com

ci-après dénommés «Laboratoires Paris Elysees », « E2 Essential Elements», « E2 », ou « nous ».  
Pour plus d’informations sur le vendeur, consultez nos Mentions Légales .

(2) Le responsable de la sécurité des données peut être joint à l’adresse suivante privacy@e2essentialelements.com ou en utilisant l’adresse postale susmentionnée à l’attention du responsable de la sécurité des données (DPO).

2\. Types de données traitées, Catégories de personnes concernées
-----------------------------------------------------------------

### 2.1 Types de données traitées

Données d’inventaire (par exemple, les données de base des clients, telles que les noms, les adresses)  
Coordonnées (par exemple, e-mail, numéros de téléphone)  
Données relatives au contenu (par exemple, entrées de texte, photos, vidéos)  
Données contractuelles (par exemple, objet, durée, catégorie de clients)  
Données de paiement (par exemple, informations bancaires, historique des paiements)  
Données d’utilisation (par exemple, sites visités, intérêt pour le contenu, temps d’accès)  
Méta /données de communication (par exemple, informations sur le dispositif, adresses IP)

### 2.2 Catégories de personnes concernées

Visiteurs et utilisateurs du site web et des offres en ligne  
Clients, parties intéressées et partenaires commerciaux  
Abonnés à la newsletter  
(Les personnes susmentionnées sont collectivement appelées ci-après « Utilisateur »).

3\. Utilisation des cookies
---------------------------

Nous utilisons vos données personnelles

pour fournir notre site web et nos offres en ligne, ses fonctions et son contenu.  
pour créer et gérer votre compte client personnel.  
pour vous identifier en tant que partenaire contractuel.  
pour traiter vos achats en ligne. Cela inclut vos commandes et le retour des produits achetés dans notre boutique en ligne, le traitement des paiements ainsi que l’envoi d’avis sur l’état de la livraison ou tout problème lié à une livraison. Vos données personnelles peuvent également être traitées pour le traitement des plaintes ou des éventuelles demandes de garantie.  
pour répondre aux demandes de contact et communiquer avec les utilisateurs.  
pour faire valoir, faire exécuter, maintenir ou se défendre contre toute(s) réclamation(s) et litige(s) ainsi qu’identifier, enquêter et prévenir tout acte criminel  
pour des mesures de sécurité  
à des fins de marketing direct, par exemple sous la forme d’un bulletin d’information électronique ou d’une publicité postale.  
aux fins des enquêtes de satisfaction sur les produits et services et de l’analyse de ces enquêtes.

4\. Mise à disposition du site web et de fichiers journaux
----------------------------------------------------------

(1) En cas d’utilisation du site web uniquement à des fins d’information, c’est-à-dire lorsque vous n’êtes pas enregistré ou que vous ne nous fournissez pas d’autres informations, nous ne recueillons que les données personnelles que votre navigateur envoie automatiquement à notre serveur. Si vous souhaitez naviguer sur notre site web, nous recueillons les données suivantes qui sont techniquement nécessaires pour que nous puissions vous montrer notre site web et assurer sa stabilité et sa sécurité (ceci est légalement autorisé par l’art. 6 Para. 1 (1) f) du RGPD) :

Adresse IP  
Date et heure de la consultation  
Différence de fuseau horaire par rapport au temps moyen de Greenwich (GMT)  
Contenu de la demande (page spécifique)  
Statut d’accès/Code de statut HTTP  
Quantité de données transmises respectivement  
Site web d’où provient la demande  
Navigateur  
Système d’exploitation et son interface  
Langue et version du logiciel de navigation

(2) Les adresses IP des utilisateurs sont supprimées ou rendues anonymes après la fin de l’utilisation du site web. En cas d’anonymisation, les adresses IP sont modifiées de telle sorte que les données individuelles relatives à des circonstances personnelles ou factuelles ne peuvent plus être attribuées à une personne physique spécifique ou identifiable ou ne peuvent être attribuées que moyennant un temps, des coûts et des efforts disproportionnés.

5\. Cookies
-----------

(1) Outre les données du fichier journal susmentionné, des cookies sont enregistrés sur votre ordinateur lorsque vous utilisez notre site web. Les cookies sont de petits fichiers texte qui sont stockés sur votre disque dur et assignés à votre navigateur et qui fournissent certaines informations à l’entité qui a placé le cookie (nous dans ce cas). Les cookies ne peuvent pas provoquer l’exécution de programmes ni transmettre de virus à votre ordinateur. Ils sont utilisés pour rendre notre offre Internet plus conviviale et plus efficace dans son ensemble.

(2) Utilisation de cookies :  
a) Ce site web utilise les types de cookies suivants, dont la portée et les fonctions sont expliquées ci-dessous:

Cookies de session (voir b)  
Cookies permanents (voir c).

b) Les cookies de session stockent un « identifiant de session », avec lequel différentes requêtes de votre navigateur peuvent être attribuées à la session partagée. Les cookies de session sont supprimés lorsque vous vous déconnectez ou que vous fermez votre navigateur. Si vous lancez à nouveau votre navigateur et que vous revenez sur le site, le site ne vous reconnaîtra pas. Vous devrez vous reconnecter (si une connexion est nécessaire) ou vous devrez réinitialiser vos modèles et préférences lorsque le site web propose de telles fonctions. Un nouveau cookie de session est alors généré qui stocke vos informations et qui reste actif jusqu’à ce que vous quittiez la page ou que vous fermiez votre navigateur.

c) Les cookies permanents sont automatiquement supprimés après une période déterminée, qui peut être différente selon le cookie. Vous pouvez supprimer les cookies dans les paramètres de sécurité de votre navigateur à tout moment.

(3) Dans quel but utilisons-nous des cookies ?  
Nous utilisons des cookies pour personnaliser les contenus et les publicités, pour fournir des fonctions de médias sociaux et pour analyser le trafic sur notre site web. En outre, nous fournissons des informations sur votre utilisation de notre site web à nos partenaires pour les médias sociaux, la publicité et les analyses. Nos partenaires peuvent combiner ces informations avec d’autres données que vous leur avez fournies ou qu’ils ont recueillies lors de votre utilisation des services. En continuant à utiliser notre site web, vous donnez votre accord à nos cookies.  
Les cookies utilisés individuellement et leur mode d’action sur le site web peuvent être identifiés à l’aide du gestionnaire de cookies de Cookiebot (https://www.cookiebot.com/ ). Cette vue d’ensemble est régulièrement mise à jour. Vous trouverez ci-dessous une vue d’ensemble simplifiée.

Cookies techniquement indispensables  
Les cookies techniquement essentiels vous permettent d’utiliser notre site web, en activant des fonctions de base comme la navigation sur le site et l’accès aux zones sécurisées du site. L’accès à notre site web peut ne pas fonctionner correctement sans ces cookies.  
Les cookies de session sont supprimés lorsque le navigateur est fermé.

Performances (par exemple, le navigateur de l’utilisateur) et préférences  
Lors de l’utilisation de notre site web, des cookies sont implémentés (par exemple pour reconnaître le navigateur) afin d’optimiser les performances (par exemple pour charger le contenu plus rapidement). Lorsque vous visitez notre site web, le pays et la langue que vous avez choisis ou définis sont enregistrés dans des cookies afin de vous éviter de devoir les sélectionner à nouveau lors de vos visites ultérieures. Nous vérifions au préalable si votre navigateur prend en charge les cookies et ces informations sont stockées dans un cookie supplémentaire. Les informations de contact qui ont été localisées en fonction des paramètres de votre pays et de votre langue vous sont alors présentées et sont également stockées. La base juridique à cet égard est l’art. 6, al. 1 (1) f) du RGPD.  
Les cookies de session sont supprimés lorsque le navigateur est fermé.

Cookies analytiques / suivi (statistiques)  
Nous utilisons des cookies analytiques tiers afin de comprendre comment les visiteurs utilisent notre site web. Cela nous aide à améliorer la qualité et le contenu de notre site web. Les informations statistiques agrégées comprennent des données telles que le nombre total de visiteurs. Par exemple, nous savons à quelle fréquence et dans quel ordre les différentes pages sont consultées et combien de temps les visiteurs passent en moyenne sur nos pages web. Nous apprenons également si les utilisateurs ont déjà visité notre site web à une date antérieure. Ceci est légalement autorisé avec le consentement que vous avez donné conformément à l’article. 6, al. 1 (1) a) du RGPD. Pour plus d’informations, voir la section 13 (Services d’analyse du web).  
Les cookies permanents sont conservés, mais sont automatiquement supprimés après une période de un an si un site web n’a pas été visité à nouveau.

Cookies publicitaires (Marketing)  
Nous utilisons des cookies publicitaires afin de pouvoir évaluer l’efficacité de nos efforts publicitaires et d’en tirer d’éventuelles améliorations. Ceci est légalement autorisé avec le consentement que vous avez donné conformément à l’article 6, al. 1 (1) a) du RGPD.  
Les cookies permanents sont conservés, mais sont automatiquement supprimés après une période de un an si un site web n’a pas été visité à nouveau.

(4) Contrôle des cookies  
Vous pouvez configurer votre navigateur pour qu’il vous informe de la configuration des cookies et n’autoriser les cookies que dans des cas individuels, accepter les cookies dans certains cas ou, de manière générale, exclure et permettre la suppression automatique des cookies lors de la fermeture de votre navigateur. La désactivation des cookies peut limiter la fonctionnalité de ce site web.  
Pour en savoir plus et modifier vos choix concernant les cookies que nous utilisons, rendez-vous sur notre page dédiée: Politique de Cookies E2 Essential Elements

6\. Formulaire de contact, Google Recapcha, Adresse email de contact
--------------------------------------------------------------------

(1) Notre site web dispose d’un formulaire de contact, qui permet de nous contacter plus facilement par voie électronique. Si un utilisateur fait usage de cette possibilité, les données saisies dans le masque de saisie nous sont envoyées et stockées. Les données correspondantes, en particulier les données personnelles, les données d’adresse et les messages (champ de texte libre) peuvent être consultées directement sur le masque de saisie correspondant.

Au moment de la soumission, les données suivantes sont également stockées :

L’adresse IP de l’utilisateur  
Date et heure de soumission du formulaire

(2) En ce qui concerne le traitement des données, il est fait référence à la présente politique de confidentialité au cours du processus de soumission du formulaire. Un utilisateur peut également nous contacter en utilisant les adresses électroniques fournies. Dans ce cas, les données personnelles de l’Utilisateur envoyées avec le courrier électronique seront stockées. Les données seront utilisées exclusivement pour le traitement de la demande.

(3) Le traitement des données qui sont transmises lors de l’utilisation du formulaire de contact ou de l’envoi d’un courrier électronique est légalement autorisé en vertu de l’article 6, al. 1 (1) f) du RGPD. Si l’objectif du contact par courrier électronique est d’obtenir une assistance ou de s’informer sur les commandes en cours du client ou de conclure un accord, la base juridique supplémentaire pour le traitement des données est l’article 6, paragraphe 1, point f), de la loi sur la protection des données. 6, paragraphe 1, point f), de la loi sur la protection des données (RGPD). 1 (1) b) du RGPD.

(4) Les données à caractère personnel collectées à partir du masque de saisie sont utilisées uniquement dans le but de faciliter le contact. Le contact par courrier électronique présuppose également l’existence d’un intérêt légitime nécessaire au traitement des données. Les autres données personnelles traitées lors de la soumission du formulaire sont utilisées pour éviter une utilisation abusive de notre formulaire de contact et pour assurer la sécurité de nos systèmes informatiques.

(5) Les données seront supprimées dès qu’elles ne seront plus nécessaires pour atteindre l’objectif pour lequel elles ont été collectées. Pour les données personnelles collectées à partir du masque de saisie du formulaire de contact et celles qui sont soumises par e-mail, c’est le cas lorsque la conversation respective avec l’Utilisateur est terminée. La conversation est terminée lorsqu’il est possible de conclure, sur la base des circonstances, que le problème en question a été résolu de manière concluante. Les données personnelles qui sont collectées en plus pendant la procédure de soumission du formulaire seront supprimées au plus tard après une période de sept jours.

7\. Bulletin d’information électronique (newsletter)
----------------------------------------------------

7.1 S’abonner à la newsletter  
(1) En donnant votre accord, vous pouvez vous inscrire à notre bulletin d’information électronique (ci-après dénommé » Newsletter « ), qui est envoyé pour vous informer sur nos produits, nos offres et nos événements.

(2) Pour s’inscrire à la Newsletter, nous utilisons un processus dit de double opt-in. Cela signifie que nous enverrons un e-mail à l’adresse électronique fournie après votre inscription, dans lequel vous serez invité à confirmer que vous souhaitez recevoir notre bulletin d’information. Si vous ne confirmez pas votre inscription dans les quatorze jours, vos informations seront automatiquement supprimées. En outre, nous enregistrons également les adresses IP que vous avez utilisées pour vous inscrire et confirmer ainsi que les heures d’inscription et de confirmation. Le but de ce processus est de vérifier votre enregistrement et, si nécessaire, de résoudre tout abus éventuel de vos données personnelles.

(3) Les informations obligatoires pour l’envoi de la lettre d’information sont uniquement votre adresse électronique. La fourniture d’autres informations est volontaire et n’est utilisée que pour pouvoir s’adresser à vous personnellement. Après réception de votre confirmation, nous enregistrons votre adresse électronique pour vous envoyer la lettre d’information.

(4) Les procédures susmentionnées au cours du processus d’abonnement à la newsletter sont légalement autorisées avec votre consentement conformément à l’art. 6, al. 1 (1) a) du RGPD

(5) Votre consentement à recevoir nos lettres d’information peut être révoqué à tout moment en vous désabonnant. Vous pouvez vous désabonner en cliquant sur le lien correspondant fourni dans chaque e-mail de la newsletter ou en envoyant un e-mail aux coordonnées mentionnées ci-dessus au point 1.1 de la présente politique de confidentialité.

(6) Les données que vous avez fournies lors de votre inscription à notre lettre d’information seront supprimées lorsque vous annulerez votre abonnement.

7.2. Envoi de newsletter après l’achat d’un produit  
(1) Si vous avez acheté des produits dans notre boutique en ligne, nous pouvons éventuellement vous envoyer notre lettre d’information même sans abonnement préalable à notre lettre d’information, notamment à l’adresse électronique que vous fournissez au moment de l’achat. Cela concerne les lettres d’information faisant la promotion de produits similaires à ceux que vous avez achetés dans notre boutique en ligne et les enquêtes de satisfaction des clients. Nous sélectionnons les produits pour des recommandations personnalisées conformément aux exigences légales et en particulier sur la base de votre historique d’achat et des informations sur vos intérêts. À partir de là, nous déterminons votre intérêt pour des produits spécifiques, en tenant compte de toute information que vous nous avez communiquée concernant vos intérêts et vos préférences.

(2) À cette fin, nous enregistrons cette adresse électronique dans la base de données des adresses de notre bulletin d’information. Pour vérifier la légitimité de la livraison de la lettre d’information, nous enregistrons également l’adresse IP utilisée lors de l’achat et le moment de l’achat.

(3) Les procédures susmentionnées dans le cadre de l’envoi de Newsletters après un achat sont légalement autorisées en vertu de l’art. 6, al. 1 (1) f) du RGPD. Notre intérêt légitime dans le traitement des données est basé sur la promotion directe de nos produits auprès de nos clients et sur leur intérêt pour les offres et les promotions.

(4) Vous pouvez annuler l’abonnement à la lettre d’information à tout moment. Vous pouvez annuler en cliquant sur le lien correspondant fourni dans chaque e-mail de la lettre d’information ou en envoyant un e-mail aux coordonnées mentionnées ci-dessus au point 1.1 de la présente politique de confidentialité.

7.3. Suivi des newsletter  
(1) Nous soulignons que nous analysons le comportement des destinataires de la Newsletter. Pour cette analyse, les e-mails envoyés comprennent des balises web ou des pixels de suivi qui représentent des fichiers d’images d’un seul pixel. Pour ces analyses, nous combinons les données ou parties de données mentionnées ci-dessus au point 2.1 de la présente politique de confidentialité ainsi que les balises web avec votre adresse électronique et un identifiant individuel. Même les liens inclus dans le bulletin d’information portent cette identification. Avec les données ainsi obtenues, nous créons un profil d’utilisateur qui nous permet de personnaliser la lettre d’information afin de mieux répondre aux intérêts de nos clients. Ce faisant, nous enregistrons lorsque vous lisez nos lettres d’information, les liens sur lesquels vous cliquez et en déduisons ainsi vos intérêts personnels. Nous associons ensuite ces données à vos actions sur notre site web.

(2) Le suivi ci-dessus est légalement autorisé avec le consentement que vous avez donné conformément à l’article. 6, al. 1 (1) a) du GDPR, à condition que vous vous soyez abonné à notre Newsletter.

(3) Dans le cas où vous recevez notre Newsletter après avoir effectué un achat sans vous être spécifiquement inscrit à la Newsletter et avoir donné votre consentement, le suivi susmentionné est légalement autorisé en vertu de l’Art. 6, al. 1 (1) f) du RGPD. Notre intérêt légitime dans le traitement des données dans le cadre du suivi est notre désir d’adapter la lettre d’information afin de mieux répondre aux intérêts de nos clients.

Vous pouvez vous opposer au suivi susmentionné à tout moment en cliquant sur le lien de désabonnement respectif fourni dans chaque e-mail de la newsletter ou en envoyant un e-mail aux coordonnées mentionnées ci-dessus au point 1.1 de la présente politique de confidentialité. Les informations obtenues par le suivi seront conservées jusqu’à ce que vous vous désabonniez de la lettre d’information. Après la désinscription, nous conservons les données de manière anonyme à des fins purement statistiques.

(5) Le suivi n’est d’ailleurs pas possible si vous avez désactivé par défaut l’affichage des images dans votre client de messagerie. Dans ce cas, vous ne pourrez pas voir la lettre d’information dans son intégralité et vous ne pourrez peut-être pas utiliser toutes les fonctionnalités de la lettre d’information. Le déblocage manuel de l’affichage des images active le suivi décrit ci-dessus.

7.4. Fournisseur de service de newsletter  
(1) Les traitements mentionnés ci-dessus en rapport avec notre newsletter, et en particulier l’analyse et l’évaluation des informations relatives aux clients et aux personnes intéressées (données de transaction), sont mis en œuvre à l’aide des services et des systèmes informatiques du prestataire de services suivant, que nous avons mandaté comme sous-traitant:

The Rocket Science Group, LLC  
675 Ponce de Leon Ave NE Suite 5000  
Atlanta, GA 30308 USA

Vous pouvez consulter la page « Mailchimp et le RGPD » à cette adresse https://mailchimp.com/gdpr/

(2) La légalité est garantie dans les contrats formés conformément à l’Art. 28 du GDPR et les clauses types de l’UE.

8\. Boutique en ligne
---------------------

### 8.1 Utilisation de la boutique en ligne

Lorsque vous commandez des marchandises dans notre boutique en ligne, nous recueillons et traitons vos données personnelles qui sont nécessaires au traitement de votre commande. Les informations obligatoires (nom et adresse) qui sont nécessaires au traitement des commandes sont marquées de façon spécifique; les autres informations sont fournies volontairement. Le traitement de ces données personnelles est autorisé par la loi en vertu de l’art. 6, al. 1 b) du RGPD.

### 8.2 Compte client

Lors de l’enregistrement d’un compte client (création d’un compte sous « Inscription » ou « Connexion ») qui n’est pas nécessaire pour effectuer un achat dans notre boutique en ligne, nous traitons les données personnelles suivantes: L’adresse électronique et le mot de passe que vous avez généré. En tant que client enregistré, vous pouvez accéder à votre profil et consulter l’historique de vos commandes ou vos commandes en cours. Vous pouvez supprimer votre compte client à tout moment en envoyant un message au contact indiqué au point 1.1. ou un e-mail à l’adresse suivante privacy@e2essentialelements.com. Le traitement de ces données personnelles est légalement établi dans l’art. 6, al. 1 (1) b) du RGPD.

8.3 Procédures électroniques de commande et de paiement  
Après avoir décidé d’effectuer votre achat en tant que client ou invité enregistré, nous recueillons les données suivantes afin d’exécuter la commande: Prénom et nom, téléphone et date de naissance, adresse, éventuellement adresse de livraison. En ce qui concerne le type de paiement, vous pouvez choisir de payer par carte de crédit ou par PayPal. Si vous payez par carte de crédit (Visa ou MasterCard), nous traitons le nom, le numéro de la carte, la date d’expiration et le code de validation de la carte.  
Le traitement de vos données de commande et de paiement est légalement autorisé en vertu de l’art. 6, al. 1 (1) b) du RGPD.  
Vos données d’adresse, de paiement et de commande sont conservées pendant une période de dix ans après l’achèvement du contrat sur la base des obligations d’archivage prévues par le droit fiscal et commercial, puis supprimées, sauf si vous avez consenti à une période de conservation plus longue ou si le traitement ultérieur des données est nécessaire pour faire valoir, exercer ou défendre des droits légaux. Le traitement des données à caractère personnel en vue de remplir les obligations légales d’archivage et de conservation est autorisé par la loi en vertu de l’art. 6, al. 1 (1) c) du RGPD.

### 8.4 Divulgation de données dans le cadre du champ d’application

Nous traitons les données que vous nous avez fournies afin de traiter votre commande. Pour exécuter un contrat, nous fournissons vos données à l’entreprise de transport (par exemple, la Poste française ou la Poste belge) qui est responsable de la livraison, dans la mesure où cela est nécessaire pour la livraison de la marchandise achetée. Nous fournirons également les informations de paiement collectées à la banque que vous avez sélectionnée pour le paiement et, si nécessaire, au prestataire de services de paiement que nous avons mandaté ou au service de paiement sélectionné. Le prestataire de services de paiement sélectionné collectera en partie ces données lui-même si vous créez un compte chez lui. Dans ce cas, vous devez vous connecter au prestataire de services de paiement en utilisant vos données de connexion pendant le processus de commande. Dans ce contexte, la politique de confidentialité du fournisseur de services de paiement respectif s’applique. Conformément à l’art. 6, al. 1 b) du RGPD, nous sommes autorisés à divulguer vos données personnelles. Nos prestataires de services ne peuvent traiter ou utiliser vos données que dans le but pour lequel elles leur ont été fournies et uniquement si cela est nécessaire. Vous pouvez accéder aux données à tout moment. Si des données ont été transmises à des prestataires de services externes, nous nous sommes assurés, à l’aide de mesures techniques et organisationnelles, que les règles de protection des données sont respectées

9\. Divulgation à des tiers
---------------------------

(1) Afin de pouvoir traiter votre commande de manière optimale, nous collectons et enregistrons les données nécessaires au traitement de la transaction et, le cas échéant, nous fournissons ces données aux entreprises impliquées dans l’exécution de la commande dans le cadre des accords de traitement des commandes exécutés (paiement, logistique, expédition). Pour le traitement des paiements, nous faisons appel à des prestataires de services de paiement qui sont indiqués sur la page de commande où il est nécessaire de sélectionner les modes de paiement.

(2) Nos newsletters sont envoyées avec la participation des services et des systèmes informatiques d’un prestataire de services externe (Mailchimp, The Rocket Science Group, LLC), que nous avons commandé dans le cadre du traitement des commandes.

(3) Dans le cadre de l’hébergement de notre site web, vos données que nous traitons seront traitées par la société d’hébergement de sites web Infomaniak Network SA qui agit en notre nom sur la base d’un accord de traitement.

(4) En cas d’utilisation de services d’analyse du web et de fournisseurs tiers, les données seront transmises dans le cadre décrit ici. Les fournisseurs tiers participent à l’accord sur la protection de la vie privée conformément à l’art. 45, al. 1 du RGPD. Cela implique que ces entreprises sont en mesure de démontrer un niveau approprié de protection des données. Pour plus d’informations, voir : www.privacyshield.gov .

10\. Prise de décision automatisée
----------------------------------

Nous n’utilisons aucun système décisionnel entièrement automatisé pour justifier et mener à bien des relations d’affaires conformément à l’art. 22 du RGPD.

11\. Profilage
--------------

Afin de pouvoir vous informer et vous conseiller de manière ciblée sur les produits, nous ou les prestataires de services agissant en notre nom utilisons éventuellement des services d’analyse du web, en particulier des technologies de suivi. Ces services facilitent une communication et une publicité appropriées. À cet égard, nous faisons référence à l’art. 12 de la présente politique de confidentialité.

12\. Traitement des données par des fournisseurs tiers
------------------------------------------------------

### 12.1 Google Analytics

(1) Ce site web utilise Google Analytics, un service d’analyse en ligne de Google Inc. (« Google »). Google Analytics utilise des cookies, c’est-à-dire des fichiers texte, qui sont enregistrés sur votre ordinateur et qui permettent d’analyser votre utilisation du site web. Les informations générées par le cookie sur la base de votre utilisation de ce site web sont généralement transmises à un serveur de Google aux États-Unis et y sont stockées. Si la fonction d’anonymat IP est activée sur ce site web, votre adresse IP sera préalablement abrégée par Google dans les États membres de l’Union européenne ou dans les autres États signataires du traité sur l’Espace économique européen. Une adresse IP complète n’est envoyée que dans des cas exceptionnels à un serveur de Google aux États-Unis et y est tronquée. Google utilisera cette information pour le compte de l’exploitant de ce site web afin d’évaluer votre utilisation du site web, de compiler des rapports sur les activités du site web et de proposer à l’exploitant du site web d’autres services liés à l’utilisation du site web et à l’utilisation d’Internet.

(2) L’adresse IP envoyée par votre navigateur dans le cadre de Google Analytics n’est pas compilée par Google avec d’autres données.

Vous pouvez empêcher l’enregistrement de cookies en configurant votre navigateur en conséquence ; veuillez toutefois noter que vous ne pourrez peut-être pas utiliser pleinement toutes les fonctions de ce site web. En outre, vous pouvez empêcher Google de collecter les données générées par le cookie et associées à votre utilisation du site (y compris votre adresse IP) et le traitement de ces données par Google en téléchargeant et en installant le plug-in de navigateur fourni par Google : Module complémentaire de navigateur pour la désactivation de Google Analytics (Ce module est disponible pour Microsoft Internet Explorer 11, Google Chrome, Mozilla Firefox, Apple Safari et Opera.) https://tools.google.com/dlpage/gaoptout

(4) Ce site web utilise Google Analytics avec l’extension « \_anonymizeIp() ». Par conséquent, les adresses IP ne sont traitées que sous une forme tronquée afin d’éviter qu’elles ne soient liées à une personne spécifique. Si les données collectées à votre sujet peuvent être associées à une personne spécifique, ces données seront immédiatement exclues et les données personnelles seront rapidement supprimées.

(5) Nous utilisons Google Analytics afin d’analyser et d’améliorer régulièrement notre site web. Grâce aux statistiques, nous sommes en mesure d’améliorer notre offre et de la rendre plus intéressante pour vous en tant qu’utilisateur. Pour les cas exceptionnels où des données personnelles sont envoyées aux États-Unis, Google a accepté de se conformer au Privacy Shield UE-USA, https://www.privacy-shield.gov/EU-US-Framework . L’utilisation de Google Analytics est légalement autorisée avec le consentement que vous avez donné (art. 6, al. 1 (1) a) du DSGVO).

(6) Informations sur le tiers fournisseur: Google Dublin, Google Ireland Ltd, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irlande, Fax: +353 (1) 436 1001. Conditions d’utilisation : http://www.google.com/analytics/terms/de.html , Aperçu de la politique de protection de la vie privée: http://www.google.com/intl/de/analytics/learn/privacy.html , et les règles de confidentialité de Google : http://www.google.defintl/de/policies/privacy .

13\. Médias sociaux
-------------------

### 13.1 Utilisation du plug-in Facebook

(1) Nous utilisons actuellement les plug-ins de médias sociaux suivants : Facebook.  
Ce plugin Facebook nous permet de connecter nos produits à nos magasins sur Facebook et Instagram afin de permettre à des clients potentiels d’acheter ces produits sur notre site web.

(2) Nous n’avons aucun contrôle sur les données collectées et les opérations de traitement des données et nous ne connaissons pas l’étendue de la collecte des données, la finalité du traitement et les périodes de conservation respectives. Nous ne disposons pas non plus d’informations relatives à la suppression des données collectées par le fournisseur du plug-in.

(3) Le fournisseur de plug-ins stocke les données collectées à votre sujet sous forme de profils d’utilisation et les utilise à des fins publicitaires, d’études de marché et/ou pour adapter son site web aux besoins. Cette évaluation est notamment effectuée (même pour les utilisateurs non connectés) pour fournir une publicité axée sur les demandes et pour informer les autres utilisateurs du réseau social de vos activités sur notre site web. Vous avez le droit de vous opposer à la création de ces profils d’utilisateurs, mais vous devez contacter le fournisseur de plug-ins correspondant pour faire valoir votre objection. Les plug-ins nous donnent la possibilité d’interagir avec les réseaux sociaux et les autres utilisateurs, ce qui nous permet d’améliorer notre offre et de rendre notre présentation plus intéressante pour vous en tant qu’utilisateur. L’utilisation de plug-ins est légalement autorisée en vertu de l’art. 6 Para.. 1 (1) b) du RGPD.

(4) La divulgation des données a lieu indépendamment du fait que vous ayez un compte auprès du fournisseur de plug-ins et que vous y soyez connecté. Si vous êtes connecté avec le fournisseur de plug-ins, les données recueillies à votre sujet sont directement affectées à votre compte existant avec le fournisseur de plug-ins. Nous vous recommandons de vous déconnecter régulièrement lorsque vous avez terminé d’utiliser un réseau social, car cela vous permettra d’éviter que votre profil ne soit affecté au fournisseur de plug-ins.

(5) Nous signalons expressément par la présente que nous, en tant que fournisseur de ce site Web, n’avons aucune connaissance du contenu et de l’étendue des données transmises ni de leur utilisation par le fournisseur de plug-ins. Pour plus d’informations sur le but et l’étendue de la collecte de données et leur traitement par le fournisseur de plug-ins, consultez les politiques de confidentialité des fournisseurs respectifs énumérées ci-dessous. Vous y trouverez également plus d’informations sur vos droits à cet égard et sur les paramètres possibles pour protéger votre vie privée.

(6) Adresses du fournisseur du plug-in et URL avec les politiques de confidentialité :  
Facebook Inc., 1601 S California Ave, Palo Alto, California 94304, USA; http://www.facebook.com/policy.php ; pour plus d’informations sur la collecte de données: http.//vvww.facebook.cona/help/186325668085084 , http://vvww.faceb-ook.cona/about/privacy/your-info-on-other#applications et http://www.face-book.com/about/privacy/your-info#everyoneinfo . Facebook a accepté de se conformer au Privacy Shield de l’UE et des États-Unis, https://www.privacyshield.gov/EU-US-Frame-work .

### 13.2 Utilisation du plug-in Instagram

(1) Notre site web utilise des plug-ins sociaux (« Plug-ins ») d’Instagram, qui est géré par Instagram LLC, 1601 Willow Road, Menlo Park, CA 94025, USA (« Instagram »).

(2) Lorsque vous ouvrez une page de notre site web qui contient un tel plug-in, votre navigateur établit une connexion directe avec les serveurs Instagram. Le contenu du plug-in est envoyé par Instagram directement à votre navigateur et intégré dans la page web. Grâce à cette intégration, Instagram reçoit des informations indiquant que votre navigateur a accédé à la page correspondante de notre site web, même si vous n’avez pas de profil Instagram ou si vous n’êtes pas actuellement connecté à Instagram. Ces informations (y compris votre adresse IP) sont envoyées par votre navigateur directement à un serveur Instagram aux États-Unis et y sont stockées. Si vous êtes connecté à Instagram, Instagram est en mesure d’affecter directement votre visite sur notre site web à votre compte Instagram. Si vous interagissez avec les plug-ins, par exemple en actionnant un bouton Instagram, cette information est également envoyée directement à un serveur Instagram et y est stockée. Les informations sont également affichées sur votre compte Instagram et y sont présentées à vos contacts.

(3) Pour obtenir des informations sur l’objectif et la portée des pratiques de collecte de données et sur le traitement et l’utilisation ultérieurs de ces données par Instagram, ainsi que sur vos droits à cet égard et les options disponibles pour protéger votre vie privée, consultez la politique de confidentialité d’Instagram. https://help.instagram.com/155833707900388/ Si vous ne souhaitez pas qu’Instagram affecte directement à votre compte Instagram les données collectées par l’intermédiaire de notre site web, vous devez vous déconnecter d’Instagram avant de visiter notre site web. Vous pouvez également empêcher le chargement des plug-ins Instagram en installant des modules complémentaires pour votre navigateur, par exemple le bloqueur de script « NoScript ». http://noscript.net/ .

14\. Plug-ins et outils
-----------------------

Nous utilisons les plug-ins et outils suivants. L’utilisation de plug-ins est légalement autorisée en vertu de l’Art. 6 Para. 1 (1) b) du RGPD.

### 14.1 Youtube

(1) Nous avons inclus dans notre offre en ligne des vidéos YouTube, qui sont stockées à l’adresse http://www.youtube.com et peuvent être consultées directement sur notre site web. Elles sont toutes intégrées en « mode de confidentialité renforcée » ; en d’autres termes, aucune donnée n’est envoyée à YouTube concernant votre statut d’utilisateur si vous ne visionnez pas les vidéos. Les données mentionnées sous l’art. 2 ne sont envoyées que si vous visionnez les vidéos. Nous n’avons aucun contrôle sur le transfert de ces données.

(2) En visitant le site web, YouTube reçoit des informations sur le fait que vous avez accédé à la sous-page correspondante de notre site web. En outre, les données mentionnées sous la rubrique Art. 2 (Visite du site web) de la présente déclaration seront également transmises. Cela se produit indépendamment du fait que vous ayez ou non un compte d’utilisateur YouTube qui y est connecté. Si vous êtes connecté à Google, vos données sont directement affectées à votre compte. Si vous préférez que l’utilisation ne soit pas associée à votre profil YouTube, vous devez vous déconnecter avant d’actionner le bouton. YouTube stocke les données collectées à votre sujet sous forme de profils d’utilisation et les utilise à des fins publicitaires, d’études de marché et/ou pour adapter son site web aux besoins. Cette évaluation est notamment effectuée (même pour les utilisateurs non connectés) pour fournir une publicité orientée vers les demandes et pour informer les autres utilisateurs du réseau social de vos activités sur notre site web. Vous avez le droit de vous opposer à la création de tels profils d’utilisateurs, vous devez dès lors contacter YouTube pour faire valoir votre objection.

(3) YouTube est une filiale de Google. Pour plus d’informations sur l’objectif et l’étendue de la collecte de données et de leur traitement par YouTube, consultez sa politique de confidentialité. Vous y trouverez également plus d’informations sur vos droits et les paramètres possibles pour protéger votre vie privée. https://wwvv.google.de/intl/de/policies/privacy . Google traite également vos données personnelles aux États-Unis et a accepté de se conformer à la réglementation EU-US-Privacy-Shield, https://www.privacyshield.gov/EU-US-Framework .

### 14.2 Google fonts

(1) Ce site utilise des polices de caractères Web fournies par Google afin de garantir une présentation uniforme des polices. Lorsque vous accédez à une page, votre navigateur charge les polices web nécessaires dans le cache de votre navigateur pour faciliter l’affichage correct des textes et des polices.

(2) Pour ce faire, le navigateur que vous utilisez doit se connecter aux serveurs de Google. Ainsi, Google sait que notre site web a été consulté à l’aide de votre adresse IP. Les polices web de Google sont utilisées dans le but de fournir une présentation uniforme et attrayante de nos services en ligne. Ceci constitue un intérêt légitime au sens de l’Art. 6 Para. 1 (1) f) du RGPD. Si votre navigateur ne prend pas en charge les polices Web, votre ordinateur utilisera la police par défaut. Vous trouverez de plus amples informations sur les polices web de Google à l’adresse suivante https://developers.google.com/fonts/faq et dans la politique de confidentialité de Google: https://www.google.com/policies/privacy/ .

15\. Vos droits
---------------

Si des données à caractère personnel vous concernant sont traitées, vous êtes au sens juridique du terme une personne concernée par le règlement RGPD et vous disposez des droits suivants à notre égard en tant que responsable du traitement. Si vous souhaitez exercer vos droits ou recevoir de plus amples informations, veuillez nous contacter ou contacter notre responsable de la sécurité des données:

### A) Droits selon l’art. 15 et suivants du RGPD

(1) La personne concernée a le droit de demander au responsable du traitement de confirmer si elle a traité des données à caractère personnel la concernant; si tel est le cas, la personne concernée a le droit d’être informée de ces données à caractère personnel et de recevoir les informations énumérées en détail à l’article. 15 du RGPD. Sous certaines conditions légales, vous avez un droit de rectification conformément à l’article 16 du du RGPD, le droit de restreindre le traitement conformément à l’art. 18 du RGPD et le droit de suppression (« droit d’être oublié ») conformément à l’article 17 du RGPD. En outre, vous avez le droit de demander la réception des données que vous avez fournies dans un format structuré, commun et lisible par machine (droit à la portabilité des données) conformément à l’article 16 du RGPD, le droit de restreindre le traitement conformément à l’article 18 du RGPD et le droit d’effacer (« droit d’être oublié ») conformément à l’article 20 du RGPD, à condition que le traitement soit mis en œuvre à l’aide de procédures automatisées et qu’il soit fondé sur le consentement prévu à l’article Art. 6 Para. 1 a) ou Art. 9 Para. 2 a) ou un contrat en accord avec l’Art. 6 Para. 1 b) du règlement RGPD.

### B) Révoquer le consentement conformément à l’article 7, al. 3 du RGPD

Si le traitement est effectué sur la base d’un consentement, vous pouvez révoquer à tout moment votre consentement au traitement des données à caractère personnel. Veuillez noter qu’une révocation ne prend effet que pour l’avenir. Le traitement des données, qui a eu lieu avant la révocation, n’est pas concerné par celle-ci.

### C) Droit de porter plainte

Vous avez la possibilité de déposer une plainte auprès de nous ou auprès d’une autorité de contrôle de la protection des données (art. 77 RGPD). L’autorité de contrôle compétente en Belgique est : DPA (Data Protection Authority – Autorité de protection des données – Gegevensbeschermingsautoriteit), Rue de la presse 35, 1000 Bruxelles, Tel.: +32 (0)2 274 48 00, Fax: +32 (0)2 274 48 35, e-mail: contact@apd-gba.be, Site web: https://www.dataprotectionauthority.be/

### D) Droit d’opposition conformément à l’art. 21 du RGPD

Outre les droits susmentionnés, vous avez également le droit de vous opposer comme suit:

#### Droit d’opposition au cas par cas

Vous avez le droit, pour des raisons liées à votre situation particulière, de vous opposer à tout moment au traitement des données à caractère personnel vous concernant et fondées sur l’article. 6, al. 1 (1) e) du RGPD (Traitement de données effectué pour des raisons d’intérêt public) et de l’art. 6, al. 1, e) de la loi sur la protection des données (RGPD) (traitements de données effectués pour des raisons d’intérêt public) et de l’art. 6, al. 1 1 f) de RGPD (Traitement des données à des fins d’intérêts légitimes) ; cela s’applique également au profilage fondé sur cette disposition au sens de l’art. 4 (4) du RGPD. Si vous vous y opposez, nous ne traiterons plus vos données personnelles, sauf si nous sommes en mesure de fournir des raisons légitimes et convaincantes pour un tel traitement qui l’emportent sur vos intérêts, droits et libertés ou si le traitement sert à faire valoir, exercer et défendre des droits légaux.

#### Droit d’opposition au traitement des données à fins publicitaires

Dans des cas spécifiques, nous traitons vos données personnelles à des fins de publicité directe. Vous avez le droit de vous opposer à tout moment au traitement des données à caractère personnel vous concernant à des fins de publicité directe; cela vaut également pour votre profil, à condition qu’il soit associé à cette publicité directe. Si vous vous opposez au traitement effectué à des fins de publicité directe, nous ne traiterons plus vos données à caractère personnel à ces fins.

16\. Sécurité
-------------

(1) Nous avons pris des mesures de sécurité techniques et organisationnelles conformément à l’article 5 de la directive. 24, 32 du RGPD afin de protéger vos données personnelles contre la perte, la destruction, la manipulation ou l’accès non autorisé. Tous nos employés et tous les tiers qui participent au traitement des données sont tenus de respecter les exigences du RGPD et le traitement confidentiel des données personnelles.

(2) Cryptage SSL ou TLS ; Ce site utilise le cryptage SSL ou TSL pour des raisons de sécurité et pour protéger la transmission de contenus sensibles, tels que les commandes et les demandes que vous nous envoyez en tant qu’opérateur du site. Vous pouvez reconnaître une connexion cryptée par le fait que la barre d’adresse du navigateur passe de « http:// » à « https:// » et qu’un symbole de cadenas y apparaît également. Si le cryptage SSL ou TSL est activé, les données que vous nous envoyez ne peuvent pas être lues par des tiers.

17\. Modifications de notre politique de confidentialité
--------------------------------------------------------

Nous nous réservons le droit de modifier nos mesures de sécurité et de protection de la vie privée si cela s’avère nécessaire en raison de l’évolution technique ou de changements juridiques. Dans ce cas, nous adapterons également notre politique de confidentialité en conséquence. Par conséquent, veillez à toujours utiliser la version actuelle de notre politique de confidentialité.

18\. Règlement des litiges en ligne
-----------------------------------

Selon le règlement relatif à la résolution en ligne des litiges en matière de consommation (http://ec.europa.eu/consumers/odr/ ), nous avons l’obligation légale de vous informer: Nous ne sommes ni obligés ni désireux de participer au règlement d’un litige devant une commission d’arbitrage pour les consommateurs.

19\. Conditions générales de vente
----------------------------------

Cette politique de confidentialité complète les conditions générales de vente (CGV) de Laboratoires Paris Elysees SPRL pour sa boutique en ligne en ce qui concerne les questions de confidentialité des données.

Politique de Confidentialité mise à jour en Mars 2020.



#### Expédition Gratuite

En point-Relais avec Mondial Relay ([\*détails](https://e2essentialelements.com/expeditions-et-retours/))



#### Paiement Sécurisé

Réglez grâce à Paypal ou avec votre carte bancaire



#### Garantie E2

30 jours de rétractation pour vos commandes



#### Assistance 24/7

Contactez nous via mail, téléphone ou réseaux sociaux

#### Mentions Légales

#### Liens Utiles

#### Votre Compte

#### Nous Contacter

**Téléphone:** +32 56 33 08 35  
**Horaires:** 09:00 – 18:00  
**E-mail:** info@e2essentialelements.com

**Adresse:**  
10 Avenue du Château,  
7700 Mouscron, Belgique

© [E2 Essential Elements](https://e2essentialelements.com/) 2020 tous droits réservés | E2-V3 développé et maintenu par [eredit.io](https://eredit.io/)
